% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../Tesi.tex
% !TEX spellcheck = it-IT

%*******************************************************
% Introduzione
%*******************************************************
\cleardoublepage
\pdfbookmark{Introduzione}{introduzione}

\chapter*{Introduzione}

BINS (acronimo ricorsivo di "BINS Is Not Shopping") è un applicazione web liberamente disponibile, indicata soprattutto per commercializzare prodotti alimentari. Lo scopo di questo lavoro è di documentare l'applicazione usando l'UML (Unified Model Language).

La documentazione è articolata come segue.

\begin{description}
	
	\item[{\hyperref[cap:specifiche-progetto]{Il primo capitolo}}]
	contiene le specifiche del progetto descrivendo le caratteristiche e le categorie di utenti dell'applicazione.
	
	\item[{\hyperref[cap:diagramma]{Il secondo capitolo}}]
	contiene la descrizione delle singole entità e delle loro associazioni.
	
	\item[{\hyperref[cap:modello-relazionale]{Il terzo capitolo}}]
	spiega l'algoritmo di traduzione utilizzato per passare dal modello E-R al modello relazionale.
	
	\item[{\hyperref[cap:normalizzazione]{Il quarto capitolo}}]
	spiega il procedimento di normalizzazione e i vari test effettuati per certificare il modello relazionale in $3NF$.
	
	\item[{\hyperref[cap:codice-SQL]{Il quinto capitolo}}]
	riporta il codice SQL utilizzato per creare le tabelle che costituiscono la base dati e alcune interrogazioni effettuate.
	
	\item[{\hyperref[cap:interfaccia-grafica]{Il sesto capitolo}}]
	mostra le schermate dell'applicazione suddivise per funzionalità e per tipo di utente.
	
\end{description}

Per il \emph{Presentation Level} si è usato il framework \emph{Bootstrap} sfruttando al meglio il \emph{responsive design} che viene messo a disposizione dal framework. Per quanto riguarda l'usabilità e il design si è scelto l'approccio \emph{mobile first} ma si è anche prestato attenzione all'uso dell'applicazione in modalità desktop.

Per l'application server si è usato \emph{Tomcat} e si è utilizzato il linguaggio di progammazione Java.
Per interfacciare l'application server con il database si è utilizzato JDBC.

Il DBMS utilizzato è \emph{MySQL}.

Di seguito si riporta il diagramma approssimato relativo allo sviluppo del lavoro in termini di tempo attraverso un diagramma di Gantt: